
.. _python_strings:

.. =============================================================
.. Python strings
.. =============================================================

=============================================================
Python cadenas
=============================================================

.. See this `List of methods applicable to strings <http://docs.python.org/release/2.5.2/lib/string-methods.html>`_

Vea esta `Lista de métodos aplicables a cadenas <http://docs.python.org/release/2.5.2/lib/string-methods.html>`_

.. String formatting
.. -----------------

Formato cadenas
-----------------


.. Often you want to construct a string that incorporates the values of some
.. variables.  This can be done using the form *format % values* where *format*
.. is a string that describes the desired format and *values* is a single value
.. or tuple of values that go into various slots in the format.

A veces se quiere construir cadenas que incoporen valores de algunas variables.
Esto se puede hacer usando * formato % valor * donde *formato* es una cadena que describe el formato deseado y *valor* es un valor simple
o una tupla de valores que se insertarán en las posiciones indicadas en el formato.

.. See `String Formatting Operations
.. <http://docs.python.org/release/2.5.2/lib/typesseq-strings.html>`_

Vea `Operaciones con cadenas
<http://docs.python.org/release/2.5.2/lib/typesseq-strings.html>`_

.. This is best learned from some examples::

Es mejor aprender con algunos ejemplos
    >>> x = 45.6
    >>> s = "The value of x is %s"  % x
    >>> s
    'The value of x is 45.6'

.. The *%s* in the format string means to convert x to a string and insert into
.. the format.  It will use as few spaces as possible.

*%s* en el formato de cadena significa convertir x a una cadena de caracteres e insertarla en la posición indicada.
Esto usa el menor espacio que le sea posible.

    >>> s = "The value of x is %21.14e"  % x
    >>> s
    'The value of x is  4.56000000000000e+01'

.. In the case above, exponential notation is used with 14 digits to the right
.. of the decimal point, put into a field of 21 digits total.  (You need at
.. least 7 extra characters 
.. to leave room for a possible minus sign as well as the first
.. digit, the decimal point, and the exponent such as *e+01*.

En el caso anterior, la notación exponencial se usa con 14 dígitos a la derecha
del punto decimal, en un campo de 21 dígitos en total. (Se necesita al
menos 7 caracteres adicionales para dejar espacio para un posible signo menos, así como el primer
dígito, punto decimal y el exponente como * e + 01 *.

    >>> y = -0.324876
    >>> s = "Now x is %8.3f and y is %8.3f" % (x,y)
    >>> s
    'Now x is   45.600 and y is   -0.325'


.. In this example, fixed notation is used instead of scientific notation, with
.. 3 digits to the right of the decimal point, in a field 8 characters wide.
.. Note that *y* has been rounded.

En este ejemplo, la notación fija se utiliza en lugar de la notación científica, con
3 dígitos a la derecha del punto decimal, en un campo de 8 caracteres.
Tenga en cuenta que * y * se ha redondeado.

.. In the last example, two variables are inserted into the format string.
En el último ejemplo, dos variables se insertan en la cadena de formato.

.. Further reading
.. ---------------

Para leer más
---------------

.. See  also:

Vea también:

* `<http://docs.python.org/tutorial/inputoutput.html>`_

* `List of methods applicable to strings <http://docs.python.org/release/2.5.2/lib/string-methods.html>`_

* `Input and Output documentation
  <http://docs.python.org/2/tutorial/inputoutput.html>`_
